# wc 统计工具

- wc word count 缩写
- 是一个统计工具，主要用来显示文件所包含的行/字和字节数

## 参数
- c 统计字节数
- l 统计行数
- m 统计字符数
- w 统计字数，中文字数或英文单词
- L 打印最长行的长度

## 实例
- wc -l f1  打印f1文件的行数
- wc -w f1 打印f1文件的单词数
- wc -c f1 打印f1文件的字节行数
- cat f1 | wc -l 打印行数，不显示文件名
- ll ./ | wc -l 统计当前目录的文件数量
